\section{Komponententests}
\subsection{Webdienst}
Mit dem Python \texttt{unittest}-Framework haben wir die Funktionalität der einzelnen Module geprüft. Dabei wurden die Models und Schemas zuerst getestet, da diese das Fundament von \name bilden. Darauf haben wir den Authenticator und Synchronizer getestet, zuletzt die Routen und den Mailer. Für die Routen haben wir den \texttt{werkzeug.test.Client} verwendet, um die notwendigen Requests durchzuführen und die erhaltenen HTTP-Responses zu prüfen. Als nützliches Tool hat sich das \texttt{python-ldap-test} Paket erwiesen, das einen einfachen in-memory LDAP-Server bereitstellt.

\begin{description}[style=nextline, leftmargin=0pt]
    \item[Models/Schemas]
    Die Model- und Schema-Klassen wurden immer direkt nach ihrer Implementierung getestet. In den Models wurde zum einen die korrekte Erstellung eines Objekts getestet, wichtiger war aber das Testen der Datenbank-Relationen. Hier haben wir mit Datenbankanfragen auf unterschiedliche Objekte jeweils sichergestellt, dass diese in der erwarteten Beziehung zueinander standen. 
    \newline
    Bei den Schemas musste jeweils die Serialisierung und die Deserialisierung getestet werden. Das JSON-Objekt, das bei der Serialisierung entsteht, muss alle nötigen, im Entwurfsdokument spezifizierten Attribute enthalten und diese auch im richtigen Format ausgeben. Aufwändiger war es, die Deserialisierung zu testen. Da bei der Erstellung von Aufträgen und Endpunkten alle Daten in den Schemas validiert werden, mussten diese besonders genau geprüft werden. Insbesondere müssen in den Schemas inkorrekte Daten abgefangen werden, um Inkonsistenzen in der Datenbank zu verhindern. Daher gab es hier eine große Zahl an Sonderfällen, die getestet werden mussten. Da sich im Laufe der Implementierung noch Spezifikationen geändert haben, wurden manche Tests im Nachhinein noch angepasst. 

    \item[Authenticator]
    Hier wurde vor allem der Login, der Logout und der damit verbundene Umgang mit Tokens getestet. Unter keinen Umständen darf erlaubt werden, dass eine Person sich mit fehlerhaften Daten einloggen kann. Außerdem darf weder ein Nutzer noch ein Admin auf eine Route zugreifen, zu der er keine Berechtigungen hat.

    \item[Mailer]
    Im Mailer musste getestet werden, ob nach einem bestimmten Event (beispielsweise einer erfolgreichen Auftragserstellung) eine E-Mail an die betroffenen Nutzer gesendet wird. Diese muss auch die richtige Nachricht in der vom Nutzer eingestellten Sprache beinhalten. 

    \item[Synchronizer]
    Die Testfälle zum Synchronizer stellen sicher, dass die Benutzerdaten aus dem LDAP korrekt mit der Datenbank synchronisiert werden und auch Gruppenmitgliedschaften fehlerfrei übernommen werden.

    \item[Routen]
    Da die meisten Komponententests bereits während der Implementierung geschrieben wurden, mussten die Funktionen der Routen, die noch fehlten, erst gemockt werden. Insbesondere Testdaten wie Endpunkte und Aufträge wurden nicht über die Routen erstellt, sondern als Objekte. 
    Für jede Route wurden Testmethoden angelegt, die sowohl korrekte Anfragen als auch inkorrekte Anfragen testen. Außerdem musste geprüft werden, dass die jeweiligen Ressourcen wie erwartet erstellt oder geändert werden.
    
    \item[CLI]
    Für das Command Line Interface wird getestet, ob die Befehle zum Hinzufügen von Administratoren und zum Löschen abgelaufener Token die Anforderungen erfüllen und übergebene Argumente auf Gültigkeit geprüft werden.
\end{description}

\hfill
\newline
Alle Testfälle (154, inkl. Integrationstests) werden mittels einer Continuous Integration auf unserem GitLab-Runner bei jedem Push ausgeführt, um Regressionen zu verhindern. Außerdem wird bei einem Push die Testüberdeckung ermittelt. Die Continous Integration überprüft hierbei auch die Einhaltung des PEP-8 Style Guides und generiert die Dokumentation. 

\subsection{Angular-App}
Unsere Angular-App wurde mit dem in der Dokumentation von Angular verwendeten \texttt{Jasmine}-Test-Framework getestet. Für die Ausführung der Tests haben wir den Test Runner \texttt{Karma} verwendet und \texttt{istanbul} für die Messung der Code Coverage. Standardmäßig werden die Tests auf einem Chrome Browser ausgeführt, weshalb dieser für die Linux-Nutzer in diesem Projekt durch die zusätzliche Abhängigkeit \texttt{puppeteer} bereitgestellt werden musste. Des Weiteren wurde eine Continuous Integration auf GitLab eingerichtet, sodass automatisch beim Pushen auf das Repository die erstellten Tests ausgeführt, ein Coverage Report generiert und die Applikation gebaut wird. Auf Tests für die Services, die nur eine bequeme Schnittstelle für API-Aufrufe des Webdiensts bieten, wurde verzichtet, da diese keine wirkliche Logik enthalten.
\newline
Es werden 147 Tests ausgeführt bei 6938 Lines of Code (5332 Zeilen davon Typescript, 2737 Zeilen an Testcode).
